黃台仰：要求釋放梁天琦等政治犯

因被控「暴動」罪遭香港當局通緝的前「本土民主前線」發言人黃台仰及成員李東昇，早前對外公佈已獲德國政府批出政治庇護申請。兩人於六四三十週年當日首度公開露面，現身柏林，出席由德國綠黨主辦的論壇。黃台仰表示，要求香港當局立即釋放被判囚六年的梁天琦、以及香港其他政治犯，又指目前政府強推的《逃犯條例》將會打破香港與中國大陸之間的防火牆，呼籲德國及其他西方國家政府對香港發出警告，一旦條例通過須考慮撤銷與香港的引渡協定。

推